\documentclass[compress]{beamer}
%\documentclass[ignorenonframetext,handout]{beamer}
%\setbeamercovered{transparent}
%\usepackage[ISO 8859-1]{inputenc}
\usepackage{default}

% para usar figuras devemos acrescentar
\usepackage{graphicx}
%\usepackage{graphics}
%\DeclareGraphicsExtensions{.pdf,.png,.jpg}
%\DeclareGraphicsExtensions{.jpg, .eps}
%\DeclareGraphicsRule{.jpg}{eps}{.jpg}{`jpeg2ps -h -r 600 #1}
\usepackage{tikz}
%\usetikzlibrary{arrows,backgrounds,coordinatesystems,3d,shapes,plotmarks,automata,calendar,er,
%folding,matrix,mindmap,patterns,petri,plothandlers,topaths,trees}
\usetikzlibrary{positioning}
%\usepgflibrary{decorations.pathreplacing}
\usetikzlibrary{decorations.pathreplacing}
\usetikzlibrary{decorations.pathmorphing}
\usetikzlibrary[patterns]
%\tikzstyle{every text node part}
%\usetikzlibrary{arrows,backgrounds,positioning,fit}
% \usetikzlibrary{Cal}
% para gerar graficos no latex
% \usepackage{pgfplots}
% \pgfplotsset{compat=newest}

\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}
% \usepackage{MnSymbol}

\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}

% \usepackage{algpseudocode}
% \usepackage{algorithmicx}
\usepackage[Algoritmo]{algorithm}
\usepackage[noend]{algorithmic}

\usepackage{supertabular}

\setbeamertemplate{bibliography entry title}{}
\setbeamertemplate{bibliography entry location}{}
\setbeamertemplate{bibliography entry note}{}

\newcounter{saveenumi}
\newcommand{\seti}{\setcounter{saveenumi}{\value{enumi}}}
\newcommand{\conti}{\setcounter{enumi}{\value{saveenumi}}}

%\usepackage{shadethm}

%\definecolor{shadethmcolor}{rgb}{.75,.75,.75}

%\newshadetheorem{theorem}{\scshape Teorema}[chapter]
\newtheorem{teorema}[theorem]{\scshape Teorema}
\newtheorem{proposicao}[theorem]{\scshape Proposição}
\newtheorem{corolario}[theorem]{\scshape Corolário}
\newtheorem{lema}[theorem]{\scshape Lema}
\newtheorem{definicao}[theorem]{\scshape Definição}
\newtheorem{conjectura}[theorem]{\scshape Conjectura}
\newtheorem{escolio}[theorem]{\scshape Escólio}
\newtheorem{exemplo}[theorem]{\scshape Exemplo}
\newtheorem{exemplos}[theorem]{\scshape Exemplos}
\newtheorem{propriedade}[theorem]{\scshape Propriedade}

\renewcommand{\u}{{\bf u}}
\renewcommand{\v}{{\bf v}}
\renewcommand{\sin}{\operatorname{sen}}
\renewcommand{\tan}{\operatorname{tg}}
\providecommand{\cas}{\operatorname{cas}}
\providecommand{\mdc}{\mathrm{mdc}}
\providecommand{\f}{{\bf f}}

\newcommand{\ie}{\textit{i.e.}}
\newcommand{\eg}{\textit{e.g.}}
%\newcommand{\qed}{\hfill $\square$}

\renewcommand\Re{\operatorname{Re}}
\renewcommand\Im{\operatorname{Im}}

\providecommand{\x}{{\bf x}}
\providecommand{\y}{{\bf y}}
\providecommand{\w}{{\bf w}}
\providecommand{\f}{{\bf f}}
\providecommand{\q}{{\bf q}}
\providecommand{\bfa}{{\bf a}}
\providecommand{\bfb}{{\bf b}}
\providecommand{\bfc}{{\bf c}}
\providecommand{\bfd}{{\bf d}}
\providecommand{\bfe}{{\bf e}}
\providecommand{\bfs}{{\bf s}}
\providecommand{\bfz}{{\bf z}}
\providecommand{\zero}{{\bf 0}}
\providecommand{\spn}{\mathrm{span}}
\providecommand{\posto}{\mathrm{posto}}
\providecommand{\nul}{\mathrm{nul}}
\providecommand{\proj}{\mathrm{proj}}
\providecommand{\tr}{\mathrm{tr}}
\providecommand{\sgn}{\mathrm{sgn}}

\providecommand{\cov}{\mathrm{cov}}

\providecommand{\dilation}{\mathcal{D}}
\providecommand{\erosion}{\mathcal{E}}
\providecommand{\open}{\mathcal{O}}
\providecommand{\close}{\mathcal{C}}

\newcommand*{\Bhat}{\skew{3}{\hat}{B}}

\mode<presentation>
{
  \setbeamertemplate{background canvas}[vertical shading][bottom=white!10,top=blue!10]
 % \usetheme{Berkeley}
 % \usetheme{CambridgeUS}
 % \usetheme{Madrid}
 % \usetheme{Warsaw}
  \usetheme{metropolis}           % Use metropolis theme
  \usefonttheme[onlysmall]{structurebold}

  \setbeamertemplate{headline}{}

%   \setbeamercovered{invisible} % default
  \setbeamercovered{ transparent, again covered={\opaqueness{25}} } % =15%
%   \setbeamercovered{transparent=50}
%   \setbeamercovered{dynamic}

%   \setbeamercovered{again covered={\opaqueness<1->{25}}}
}

% copiado do site:
% http://latex-beamer-class.10966.n7.nabble.com/Covering-images-transparent-i-e-dimmed-figures-td1504
% . html
\usepackage{ifthen}

\makeatletter
\newcommand{\includecoveredgraphics}[2][]{
    \ifthenelse{\the\beamer@coveringdepth=1}{
        \tikz
            \node[inner sep=0pt,outer sep=0pt,opacity=0.15]
                {\includegraphics[#1]{#2}};
    }{
        \tikz
            \node[inner sep=0pt,outer sep=0pt]
                {\includegraphics[#1]{#2}};%
    }
}
\makeatother % não sei se precisa...

%\pgfdeclareimage[height=1.4cm]{logo_XIVsm}{semanauniversitaria}

%% put XIVsm logo in bottom left
%\setbeamertemplate{sidebar left}{
%%   \vfill%
 %  \rlap{\hskip0.0cm
  %       %\href{http://www.uece.br/semanauniversitaria}
   %      {\pgfuseimage{logo_XIVsm}}}
   %%\vskip2pt%
   %%\llap{\usebeamertemplate***{navigation symbols}\hskip0.1cm}%
   %%\vskip2pt%
%}
